<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ana Laura Diedrichs on Ana Laura Diedrichs</title>
    <link>/es/</link>
    <description>Recent content in Ana Laura Diedrichs on Ana Laura Diedrichs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/es/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Predicción de heladas con aprendizaje automático e Internet de las cosas </title>
      <link>/es/talk/2019-latinr/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/es/talk/2019-latinr/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ReLIoT : Reinforcement learning for the Internet of Things.</title>
      <link>/es/project/reliot/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/project/reliot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../files/projects/PID-RELIOT-2019_enviado.pdf&#34;&gt;Enlace al PROYECTO presentado&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aprendizaje por refuerzo es un área de la inteligencia artificial que estudia como un agente (programa, sensor, robot, etc) puede aprender de su entorno a tomar las decisiones sobre las siguientes acciones a ejecutar, basado en una función objetivo
(o varias) modelada a través de un sistema de recompensas y/o penalizaciones. Permite que el agente se desenvuelva en un nuevo entorno y vaya mejorando su desempeño a medida que pasa el tiempo. En el paradigma de Internet de las cosas (IoT)
podemos modificar el comportamiento de los sensores, por ejemplo, indicar cuando las luces irán a encenderse en un hogar o cada cuanto deben medirse y enviarse información ambiental que fue medida en una parcela en el campo. Muchos sistemas de telemetría actualmente requieren bastante intervención humana para ajustar su comportamiento y configuración inicial. En este proyecto proponemos el estudio de técnicas de aprendizaje por refuerzo, área de la inteligencia artificial, aplicadas a IoT para
lograr aplicaciones ?autoconfigurables? en escenarios no críticos. Uno de los limitantes es la escasez de implementaciones o software libre para IoT de algoritmos de aprendizaje por refuerzo. El proyecto propone analizar escenarios de aplicación y ensayar los frameworks o librerías existentes para la construcción de un prototipo de librería de aprendizaje por refuerzo para
IoT. Otro de los objetivos es estudiar y ensayar algoritmos de aprendizaje por refuerzo y proponer mejoras y adaptaciones para su uso en sensores inalámbricos en aplicaciones como edificios inteligentes y/o agricultura de precisión, permitiendo construir sistemas auto-configurables con escasa intervención humana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SENSE : Smart prEdictioN of froSt and yiEld for the wine industry. Predicción de heladas y pronóstico de cosecha para la industria del vino</title>
      <link>/es/project/sense/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/project/sense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El objetivo general del proyecto es utilizar información ambiental y agronómica para elaborar un conjunto de datos cuyas variables nos permitan construir modelos de aprendizaje automático para: 1) Predecir las heladas agronómicas. 2) Identificar las ubicaciones de los sensores ambientales más significativas para la predicción de heladas. 3) Entender el impacto de la temperatura, humedad y otros factores ambientales en el proceso de la maduración y cosecha en viñedos para mejorar el pronóstico de cosecha. Más información en el archivo convocatoria del proyecto,  &lt;a href=&#34;../files/projects/PID-5128-Sense-Diedrichs-20190222.pdf&#34;&gt;enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>frost: un paquete de R -  predicción de temperatura mínima para la predicción de heladas en agricultura</title>
      <link>/es/talk/2018-latinr/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/es/talk/2018-latinr/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ética 2.0: debate sobre las implicancias de la inteligencia artificial e internet de las cosas en nuestro día a día.</title>
      <link>/es/talk/2018-ietfday/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>/es/talk/2018-ietfday/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
